港人住屋狹窄「冇性趣」 同居伴侶每月僅做愛3.7次

劏房、「納米樓」不單影響生活質素，連性生活也變得不協調。家計會每5年進行一次的大型統計調查發現，本港同居伴侶最近30天內平均交歡約3.7次，較上次調查的約4.4次，下跌16%；更分別有9.8%女士及11%男士，在過去30日沒有行房。分別有約27%男士及女士承認，因生活空間擠逼，影響性生活。家計會提議，夫妻可更有創意地，安排閨房之樂的時間和空間，對抗迫人生活。

由家計會統籌的「香港家庭計劃、知識、態度及實行調查」，自1967年開始每5年進行一次，對象為15至49歲已婚夫婦或同居伴侶，由調查員隨機抽樣上門訪問及完成問卷。最新一次調查於去年8月至今年6月進行，成功訪問1,514名女士及1,059名配偶，共2,573人。

調查發現，港人實際擁有的子女數目，平均為1.28人，當中38.5%受訪者育有1名子女、34%人擁2名子女，僅6.8%人養育3名或以上孩子，其餘20.7%人沒有子女，數據與對上一次、2012年的調查，沒明顯差異。至於會否想生育或再生小朋友，多達67.4%人表示「唔生」，仍是主流意見；主要考慮因素是養育孩子責任太大、經濟負擔重，以及需要更多個人時間和發展空間。僅15.3%表示想生兒育女，原因主要是喜歡小朋友、希望老來有子女相伴，不會寂寞。

港人不想生育的意願，亦直接反映在行房的「安全措施」與性生活次數上。調查發現，多達66.7%人表示，每次行房都會做避孕措施，如戴避孕套或服避孕藥；過去30天的行房次數，平均亦跌至約3.7次，較上次調查的約4.4次，下跌16%。僅29%男士及24.8%女士稱，每月行房5次或以上，平均計最少每星期一次。更有11%男士及9.8%女士表示，過去30日沒有行房。

調查指出，分別有27.2%男士及27.4%女士認為，因住屋空間擠逼，影響性生活，兩項數據均較上次調查，高出10個百分點以上；另約27%受訪者也認為，與孩子同住一室，會窒礙性生活。也有31.4%男士及26.2%女士表示，沒有任何不利因素影響性生活，但比率均較上次調查下跌。

家計會認為，雖然交合次數多寡，並非衡量性生活好壞的單一指標，但性生活是和諧婚姻和伴侶親密關係的重要元素，夫婦不宜忽略。生活環境擠逼，雖會帶來實際困難，但建議夫婦可以利用創意，彈性地安排行房的時間及空間。夫婦如因性生活不協調，感到困擾，可尋求家計會的「性生活啟導」及「性治療」服務。

至於港人平均養育子女數目，仍維持少於1.3人，家計會認為，港人的理想家庭人數已處穩定水平。而政府提出延長侍產假及產假等，也有利港人組織家庭，期望社會各界繼續努力，合力營造一個對家庭更友善的大環境。

有樓有高潮係真既?

但係有廿次個對手唔係同居伴侶

一個月一次都多

呢個數係講緊同伴侶做嘅次數
偷食唔計架

但港女對住鬼佬洋腸會自動腳張開滴水喎

心水清

好老實 , 如果婚後同父母住
點會投入去搞野啫 ?
連叫床都驚畀人聽到呀

就算唔係同父母住, 即係要返工供樓
日日返到 8 點, 攰到痴線, 仲有性趣 ?
腥港人真係慘到痴線

睇錯同性伴侶

不要太羨慕 不要太妒忌

返左工之後真係性趣大減 寧願靜靜地睇下電視訓下教

自1967年開始每5年進行一次，對象為15至49歲已婚夫婦或同居伴侶，由調查員隨機抽樣上門訪問及完成問卷。

15歲問黎做乜

游B

家計會提議，夫妻可更有創意地，安排閨房之樂的時間和空間，對抗迫人生活。

點樣為止有創意
兩個倒立計唔計

想扑嗰啲就唔俾人扑 然後問啲唔想扑既人 真係好撚戇尻

將呢part data 射俾社工等佢地有飯開